陸推網遊實名制 最嚴規範上路

2017年05月02日 04:10 記者蕭宇涵／綜合報導

大陸2016年網路遊戲市場規模近1800億人民幣，首次超越美國成為全球最大遊戲市場；然而，網路遊戲經營者責任不清、變相誘導消費、用戶權益保護不力等問題，也愈來愈受到社會大眾的關切，為此，大陸文化部1日起實施《關於規範網路遊戲運營加強事中事後監管工作的通知》（簡稱《通知》），其中包括嚴格規定有效身分證件實名制。對於這項被稱為「史上最嚴」的網遊營運規範，有網友表示，只要借用身分證註冊，仍可規避法規。

大陸文化部於2016年12月頒布的《通知》共有21條，主要規定包括：強制實名制、未成年人網遊監護、公布遊戲中抽卡或強化的概率、禁止提供含有色情、賭博、教唆犯罪內容等。

防未成年人過度沉迷

文化部文化市場司副司長劉強解釋，《通知》明確禁止誘導用戶採取投入法定貨幣獲取遊戲產品和服務，也嚴格要求使用有效身分證件實名註冊；若玩家未以實名註冊、登入，將無法在遊戲內儲值或消費，而網遊實名制也能防止未成年玩家「過度沉迷遊戲」。

北京一名未成年玩家表示，以自己的身分證玩遊戲，每天玩到一定時間，遊戲就會提醒玩了多久，6個小時一滿，「遊戲就會強制讓我下線」。

目前，知名網遊《王者榮耀》和《陰陽師》等已於4月開放實名認證系統；不過，據《華商報》報導，網遊實名制仍有漏洞可鑽，許多未成年玩家會透過網路搜尋成年人身分證號碼，或向親友借證件進行實名註冊，藉以規避法規。

也曾有網友輸入假身分證號，即使與姓名不相符，系統照樣顯示註冊成功；甚至有網友以身分證號登入，被系統判定成「200歲的老玩家」，也仍可繼續進行遊戲。

誤判200歲玩家也上線

《通知》中新規定「公布遊戲中抽卡或強化的概率」受到網友熱議；這項規定要求網路遊戲公司必須公開抽取或合成所有虛擬道具的名稱、性能、內容、數量及概率，以免玩家不了解概率，盲目投錢購買。

據了解，騰訊已率先公布旗下《穿越火線》、《FIFA online 3》、《火影忍者》等遊戲裝備強化相關概率。

好彩我打開中路同下路，就算港共政府推行埋都唔驚

打開jg

連大陸都有抽蛋法 香港除左金融真係落後到仆街